[工程撚］GradE工作情報區 #26

又一個post

ws2 頭先比左offer我,要我聽日覆佢,
但佢打比我之前又有一間building Surveyors叫我去星期五去in,
依家到底點算好?

有冇人知道西九文化區Grad E出咗interview未啊啊啊啊

未收到

收到1st in

完曬final in, 耐心等政府工offer

下年final year咩都唔清楚，有少少問題想問，希望各位有怪莫怪

想問下點解尖A好似無咩人講咁 係咪因為佢本身請好少人定點

病左早退

姐係邊間？

Atkins

想知kone 出咗offer 未

請得唔多人

Aecom咩post請細電？

比上不足 比下有餘
講就講係3A 但佢個名聲係香港都無九A沙A咁響
講衰 又拍馬都追唔上 wsp 賣鞋
所以要講都無咩好講

巴打幾時收到

今朝

咩政府工

in左好多主任位 同 紀律部隊，今年好有信心

吓香港atkins喎，早就變左同後兩者同級數喇
而家都無乜人仲講3A

有冇人知依家WSII好唔好做?

電話Number乜野字頭

OFFER

2019年grad e post就快開

見到又一車中學生送入Engine

冇offer既巴打諗住點

其實fg engine 有咩政府工揀

好驚

同問

ching幾時收到

呢份咁遲先出,唔知仲會有幾多人等住做呢份

有無巴打聽過宏業建築?

lm

以前搵唔到工好驚 依家日日驚住返工

而家學緊啲乜

九A係咪grad e自己做pm run job

睇完波又要返早

巴打mech定電

有冇人知aecom interview有幾多round?

有無bs(surveying)巴打
知唔知bs見咩好 pc?
知唔知有邊間可以做番bs野

日日上jobsdb send CV
日日係咁 就痴線
(又一ive仔 就grad要retake)

GradE post 搵survey人

第一次入黎
唔好意思
GradE應該都係代表Graduated Engineering？

[url]真係咁難搵工咩, 呢幾日好多candidate 都no show [/url]

graduate engineer
係一個職位名稱

但主題嗰個GradE係
Engineering graduate
姐係工程學系畢業生

你地睇得上眼個堆就已經番緊工 有可能scheme都簽埋啦 睇唔上眼個堆咪冇工開囉

巴打咩major同幾時in？

差唔多姐，總之係一班grad 嘅engine仔圍爐吹水咁

我要工呀

小弟係in bim
早幾日in完first round

小弟下年grad 想問一般civil (civil) main con /乾收銀 生活係點 會唔會收得高過structure

好多謝樓上兩位巴打答我

你地番工番到有冇興趣?

有得屌鳩人又可以比人屌

人型吳弓

今時今日呢個環境有工開都算係咁
Civil structural起碼多d工唔會失業先
我呢d mech狗真係分分鐘冇offer

我都要工啊

mech做狗都冇得做

+1
JobsDB可唔可以比份bs既工我

順便問埋consultant要幾高gpa 先有機會?
得3頭係咪in 都無得in?
唔該ching

做唔到狗係幸福 去睇下其他工la

工程人工高 其他工以工程學生既能力搵唔到咁高

mech仔轉做政府工啦

下年輪到我

kone出左offer 細電

kone 嘅career path 好唔好

17k?

個lift 人工好似好低，30歲得3皮
行scheme A都冇用，呢行唔需要charter

想知上個post 唔想做MC啲人辭左未

scheme a 而家有用啦
今年尾班車 2023年前有4年EXP+DEGREE可以考RE
之後要RPE(即MHKIE)轉
一個唔好彩4年考唔到就要行SCHEME

confirm 左2023啦咩？

所以走又唔係，做又chur死

你依家果份chur唔chur?
多唔多ot

有無師兄聽過 Aurecon? 多數都係聽過Arup Aecom。
Aurecon 好唔好做 in terms of job diversity，senior associate 性格 會唔會一步步教，company culture 同 scale
利申 可能做Elect team

新仔仲未孭飛其實唔OT都冇所謂，
不過見到啲senior日日比人追數，開始對工程反感

我份工hea 見到d senior都好hea
擔心自己前景

你client?

有冇人做過煤氣公司既assistant eng，見佢仲有兩日就deadline

intern做邊間？

不了

Why?

l m

例如呢？

唔怪得你之前想知w記
你而家點？

學學下就上手架啦

成日聽人講話civil 水尾要揸兜 係咪真

咁civil 都唔掂 其他bse EE個啲會唔會有影響

梗係會影響
成行都係接job先有飯開
你估bs同civil分得開咩

簡單咁講 香港永遠civil行頭 讀civil一定冇死 讀BS EE ME已經係第二浸 冇啖好食 由其是ME
civil>EE>BS>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>ME

開工未

幾日姐 你咩field？ str？

其實我同你唔同field

邊間唔洗ot

今年又一車車dse考生入mech了

但上面啲巴打先話mech 係最後選擇喎

Main con
我做過嘅就係
做好多唔同嘅coordination works
由買料 拎唔同嘅cert去俾client做approval
到諗點起 concrete mix 天枰點擺之類
Construction joint, temporary work
d鐵點lap 判頭問野之類有好多
瘋狂開唔同嘅會
由falsework到落石屎都要睇
總結就係乜都要做
我諗都要gpa過2.7都會有見到工嘅機會
之後主要睇你面試表現
(識人就直接panel in)

做stl就一個人跟幾單project 有唔同嘅deadline
唔可以做唔切因爲再排期你就等杏家產
o撚到你傻 好多時都唔會慢慢等draftman畫圖
自己一腳踢埋
除咗meinhardz其他gpa唔過3都好難有得in
(識人就直接panel in)

政府intern同無無分別
你最好用多啲野包裝一下自己啦

我諗間間公司都唔明 以上當參考就算

多謝巴打指教

開始番工既你地忙唔忙?

撚有工

十仔屌住先囉

16k 日日朝9晚8，冇野學，比人屌，咁好咩

reject offer? 十仔捱兩年出到黎好好打

你以為啦

搵到工又唔想返

師兄知唔知呢輪MEP係咪Interview緊，機會大唔大
做緊sub仔落地盤覺得自己好快死係地盤

翻左幾日工已經想翻去讀書

收唔到
唔想做r n d啊

辣殺十仔

structure 間間firm都係Chur

賣鞋structure offer

巴打有無識人上禮拜in收到？
拜E&M offer

之前咪有位巴打6月尾in 一個星期多d已收到offer

下星期wsp assessment 主要問咩架

巴打幾時1st in

Next wed

上星期3? 定你下星期3 1st in

下星期3 1st in

1st case study + 玩遊戲
好似係

係咩遊戲黎架

依家in 應該直接panel

絲打識好多野 讀邊間u

好撚hea in得
唔洗點準備

有無巴打呢幾日收到or識人收到賣鞋offer?比我死左條心

賣鞋同wsp

我係咪識你？

賣閪geo

Acoustic consultant 好唔好做？

AECOM offer

中國建築岩岩打黎
有冇人知offer點
算唔算西

除咗比人小，其實BS Main Con同Sub 仔主要工作係乜？

叻仔la

大量paper work

有冇師兄知？

偉金 15k 6day 8-6
thei仔好難搵工 做住先

[member] 你估下[/member

屌

想知wsp structural而家咩情況？
收到offer但已經做緊第二間既structural暫時未有跟job仲好得閒

中國佬E&m係咪都係sub仔黎
人事野應該唔會搞新仔掛

例如？
依家有間細十仔offer 諗緊點揀好

唔知轉唔轉過去好

正解
做高級狗同低級狗既分別

邊行

一定cmw

日日十一點收工喎
頂唔頂到呀
星期六日要上埋CPD 同 master courses
完全0生活

你覺得wsp會好好？
擇個好朵嘅做半年開始send cv走啦

邊間先
有d走去讀返兩個course就搞掂

有冇GE 依加星期六日已經要OT

美亞？

apply左都無回音

做伸手黨不如去hkie睇下要行scheme有乜要求
明明pdf好詳細咁講
唔明又可以打電話問
好過on99等人答

出左M&E offer 啦

出左offer 有機會做第間啦
Google大把好野睇

巴打你gpa幾多
同是thei人

環境如何

中國佬bs定細sub仔好
細sub仔星期一開工要決定了

3.08

識fd高gpa send cv俾偉金都無回音
唔知點解請左我
好多公司HR都求鬼其做野

好嫁
有OT pay

睇返16年salary report, 原來7月已經有9成人揾到工，今年市況真係差

咁勁
一大七月得8成

會不會連行都入唔到
明明4-5月開始搵工
到6月有間野in時，人地問我做咩唔早點搵工，

sor睇錯原來ㄧ大15年先9成

邊間? 仲請唔講人

4-5月搵工又真係有d遲 唔少公司都出咗一手offer

我仲未有offer 呀

你去出面d post咁講會比狗咬架, 話你jupas臨近擾敵
痴痴地線真係, 行內downturn已經係不爭事實, 咁都唔肯認

佢又冇錯嘅，有幾間公司我舊年send今年年中先有消息，有d甚至冇

2018 年係寒冬時期開始

因為我MSC都未有野做 幾時輪到你 我連AE都APPLY埋 有IN 有OFFER 但冇ACCEPT

BSE grad目前收到3個offer:
meinhardt atkins p&t(m&e)

三間應該點揀好 package大家差唔多 meinhardt同p&t要下個禮拜返工

幾年後咩市道撚知咩
以前夠話it狗比人炒
今年不知幾好景

p&t同atkins邊間好做d?

你知唔知點樣做rpe？

所以話人擾敵個D真係唔知個腦咩構造

唔明你想點
正常有3條路去c
呢三條路嘅最基本requirement都要有個recognized academic qualification
所以應該唔會當你嗰三年係training
而你想做rpe (register professional engineer)
要charter後一年再申請
而你無行scheme a training
就至少要6年
唔知答唔答到你

有錯請指正

唔行scheme apply到
但你本身要charter咗先
而charter唔係講年資
過到個試就得

係 當你唔行scheme
Grad後最少6年exp先考得

你可以星期一打去hkie confirm一下

btw呢個case for你sub con
如果你覺得你sub con經驗可以persuade到hkie對你想行嘅stream好有用 就會count
Main con會易啲
所以你問下會好啲
hkie網都應該會有

有啲亂
你係想講 工程師註冊管理局 嘅 rpe?

1.0 有哂要求
而你想叉hkie 除非你過35歲
否則一係scheme a 一係scheme c
而你scheme c 要6 year exp
Pre-degree exp想count落去
係可以 但你要証明到真係好關事好學到野
Sub con一般都未必俾到呢啲証明
Main con就可能好啲 不過你包裝得好可能會得
我打定個底俾你姐 你自己去問hkie就實無錯

返工返到唔知做緊咩

你遲下咪住公司lor

如果係consultant就日日係到改D濕勁COMMENT, DESIGN WORK唔係你做
contractor就日日係到夾留窿圖, 留貨
this is engineering in hk

tender cpd logbook一齊黎你就爽

mech fg仲未有offer 點名區

Mech 比狗讀

無計，而家都要搵工，冇得揀

Ching 就有紀律部隊Officer Offer 四皮幾人工一個月

你都唔係FG

咪又係同fg一樣一齊搵工

最後咪又係大判幫你改

細sub有邊間要人

都係咖 都好睇隻友有無main con經驗😂

我個職位就唔請喇
Btw，搵工好撚難，我sd左好多份cv得一兩份有回音

咁樣相認真係好咩

爽呀，一至日都做野，每日做12個鐘

散仔炸

有冇ching會做19to 讀完degree會唔會好哂

笑撚死人

有無巴打返緊沙A

你入到先再諗啦

上年各部門都開哂to 前排收call 驚後悔

想問下有邊間公司用緊SADS呢個軟件？同埋有咩軟件可以代替SADS?

TO唔19喎

WS2 慘過 TO

3A2M真係唔知邊個第一個講出黎

唔好做，比我做！

有幾多人返工程真係會享受返工,而唔係驚聽日要返工

無工既想返工
有工返既又唔想返

沙田A

今日都返

有冇人知中國佬落site係咪都會有長短週

今晚完世界盃la
仲多唔多人下星期要量地

岩岩返工就要返埋星期日？

充滿正能量準備返工

我今日都要
一睇就知做structure 狗

禁快返埋星期日

好出奇咩 沙A都成日返7日嫁

唔係交圖先返7日乍咩

慘

P&T 港島 低薪 有OT pay 冇福利 Grad E多 Pantry細
Atkins 九龍 高薪 冇OT pay 福利好 Grad E少 Pantry大

全年招聘

起碼你可以work life balance

有冇巴打已經收到賣鞋M&E offer, 相認下

起碼唔洗o到 11點
返埋星期六日

有冇scheme行？

新入post 留個名
想知今年尾班車係咩意思

我已經send左一個星期有多都未有回音

咪做爛市啦

最低工資

三十歲了做緊船，考緊大偈，想讀me轉行，難入？

唔好係香港上岸 除非做到海事處 做船個d野即係做廠個d野而香港係冇廠的

18K?

就黎返工啦

鏗b洗乜驚啊，人中之龍。

鏗哥返邊間client?

C記

點睇海洋公園GE?

報左無份in

有冇人已經收到賣鞋structure offer?
已經in完差唔多2星期 係咪代表佢唔請我

有冇巴打做緊/知道中建機電點
OT嚴唔嚴重

賣鞋structure 都唔請

仲要有cm wong intern 經驗 都叫in得正常

你住得太遠？

唔係請曬人啦咩

天水圍 可能關呢個事

太遠未必會請
你就算唔使坐輕鐵都要1hr車程
請遠撚做唔長 (ot再坐長途車你自己諗)

賣鞋唔想比咁貴的士錢

屌你又爆鳩我

就係因為呢個原因

以前返cm wong都覺得ok
有個frd住元朗都有offer

唔洗灰既
七月姐

岩呀

唔想係屋企頹廢人生喇

翻緊工但仲等緊電話

快d打俾我啦HR姐姐

無咩聽人講呢間 想知有咩特別

做緊EMSD intern，其實同兩電/consultant intern係咪差好遠

其實大家搵工果時有冇寫埋cover letter，即求職信？

想知＋1

400字

英文？

緊係啦

我諗中文都幾eye catching ge

同問 利申 黎緊可能做mech team

consultant有return offer
emsd有嗎?

係人都知㗎啦，一早通咗天

又一天

睇左幾多套戲先

點解想用中文寫
BTW 邊間u?

咁又未得閒到呢個地步

emsd intern 做左包後悔

有冇Environmental Eng巴打

有無聽過telemax
咩環境

細公司 專做beam plus/energy saving pj

咁你講唔講得出做左啲咩
Emsd intern真係衰過大sub仔 野又學唔到 名又冇 return又冇

Ust

廢事比人起底
感覺做D野同讀書唔太大關係 但無做過consultant/contractor 比較唔到

政府intern唔好期望學野啦
係人都知無野做

Lik Kai 請曬人未？

其實有邊d engine工係唔洗ot

冇

唔使ot可能就執笠

咩係c記

屌！垃撚圾！o下t 都唔得

坐 睇戲 買咖啡

Yes~ Contractor離講算唔算好做？

CLP

搵到工未

有冇人收到Far East offer

sec in完？

垃圾公司 sub仔扮上菜

唔係
呢個世界得香港先會一丁友做幾單project

好似好hea咁 除左政府同一鐵有咩唔係差

巴打係咪做政府

meinhardt出post

聽日in wsp 有冇咩可以準備

認真 垃圾公司黎 做力佳慘過做狗
利申：做緊

準備定個肝

垃圾公司 做力佳慘撚過做狗
利申：做緊

分身

已經預左爆肝 wsp咁易請人咩

請極都有post, 唔知係咪有兄弟probat內走曬呢

有 五天工作加冇人ot 不過人工係市價八成半左右

條撚準備

有冇人做 r and d

依家開始亂請人架啦 你interview 話自己好撚想ot 賣命比公司 包請

我好想返工ot呀

邊間

發夢夢到d senior 不停遞信 #haha#

聽日開工好緊張
有冇人知中國佬gradE伏唔伏

CLPE

換返人生

瑞安出offer未?

擺明曬命

Fg返左幾個星期，上司好西下，做得唔係好開心，唔知走唔走好 ，但出面人工應該會低d

試用未過，考慮好就做，順便去多個旅行，2019fg即將開始請人

2019既graduate trainee 就算佢請我都要下年中先返到工

除左最大果幾間，好多都無話幾時架啦，有d仲全年請fg

巴士返邊間

好過啲公司，一條友幾單

Consultant 同 contractor都係？

恭喜巴打有offer

有冇人apply過 aecom 果個去機場番工既AE？ 有啲興趣報

如果係美國已經有civil PE牌, 番到香港有冇得做?
有冇巴打見過有同事係美國有牌轉番香港?

識人做類似既post 人工同福利都係跟aecom 番機場係aa既一條team幫手

今年fg 讀bse 依家先開始搵工

返左兩日已經想resign轉行
琴日返8-6變8-7 仲要7日

STL 每人三單起跳

有 行scheme a變17k

幾多k

15k

contractor都ot

睇住landscape同事日日遲到早走好葡萄

這些機會

road maintainence

其實算係咁la，五天工作，冇ot文化
以我所知極少人要跟多過1個盤

學唔學到田野睇自己同大佬點教，間間公司都係咁架la

有咩公司有五天工作

點解咁遲?

七日？

frd來緊in wsp structure 睇封email好似仲係group in？玩遊戲？有冇最近in完既巴絲

學下點比人追塞窿 on9到極 sub con無撚野學架 邊撚個話sub con學到野 on lun9

政府囉，唔洗ot

6日 打錯左

狗都唔撚做啦

冇長短？

清本身讀咩？依份工聽落好伏

唔係
同事？

你係e&m
機場Ot多唔多

civil

比人追塞窿呢d濕碎野都要理只可以講你果個地盤渣旗果個管理有問題，即係你/你大佬

我出去開會，業主問technical野會問我都唔會問顧問/機電，學唔學到野好睇自己同教你果個大佬

其實有冇人諗過唔做construction既engine

me

non construction 人工低好多 但係真係輕鬆好多 起碼唔使長期趕deadline 唔使同上下家互屌 亦都唔使ot

成個post都係construction嘅工
利申做緊non construction

做緊邊行
依家果份岩岩開工都係諗住騎牛搵馬

咁大概幾銀一個月？

師兄做過力佳？

有無ching知道hr打電話問你搵到工未係咩玩法？

你無咪考慮你囉
唔通做市場調查咩

師兄今年入到力佳？

18k , 6日
個frd in 完一日就收offer

有冇巴打知Aecom Air authority 個條team 會唔會請細電fresh grad?

師兄唔好入力佳

點解呀，無工開，有offer咩都殺 不過等緊。

咩英文字頭?

返左一日就想唔do
諗起自己要做幾十年就想喊

番咩

Contractor

中國佬唔好咩

屌！垃撚圾

i know that feel

仲有咩大公司請Bse scheme a

仲做緊

知唔知風同電仲要唔要fg？
bs仔等緊offer
聽講電d人都經常ot，風就少ot d
師兄做風？

六月in
Written+speech+分組砌lego
祝佢好運

唔知，同HR唔熟
電同風都有人成日OT，睇人
做邊範咩唔講啦，好多同事起呢個post入面

唔係唔好
只係諗緊自己係咪真係想做呢行

多謝巴打 巴打係咪有offer

諗下做收銀？

第一日返應該無野做架喎...

垃圾公司 唔好再提了 費事幫佢增加知名度

之前做左一陣sub仔

Consultant
冇offer
利申：Gpa得3.1x

有
但放返出嚟

咁又點，望到啲同事就知道自己幾年之後有幾大工作量

點解無咩人講 餅乾 或者 歐陽
大家又點睇兩間offer

咩u？
3.1x夠做啦

出手太低，識人rej，已經上個月嘅事

想問下有無雙糧同埋花紅大概有幾多個月？

屌！垃撚圾！

D 人一返工 已經好似做左一年咁
唔洗人教都出到/執到圖+識run 機
連archi 野都無師自通

intern個時老豆間公司有教

隔離post既測量狗表示身同感受

咁低 仲以為e間sub出到14月

十大基建完...係咪代表civil 準備收皮
剩返bs EE mech 之類

恭喜

邊間7日 咁慘

PUSH

幾耐之前in？

上星期in完 等緊
好似話下星期左右出？

上星期in完而家先一星期
等多陣啦ching

巴打問嘛
我好廢青緊等緊

你想做geotech?

聽人講話幾好做.......但人工唔算高, FG 好似17K, 聽聞

唔係呀 GE咋

d高效同事都係grad E?

Intern做既野同grad job一樣
緊係一埋位就識

新手上路 mech仔黎緊返consultant 但唔識AutoCAD
想download定 學下d基本野先

想問下各位大佬們有冇話邊款AutoCAD 係常用？
因為我見有就咁autocad又有autocad mep好多款咁

好似捕獲原始人咁

就咁autocad ok la, full version 比 LT 版好

返consultant 唔識用cad 可以買定睡袋

唔識autocad
邊間U

我間u淨係要人識solid works

唔該大佬

所以先要學定先

巴打 加油 唔好死
上網搵d tut 學左最基本既tools 同short key 先
之後重有點plot 圖, add block 個d

autocad d 問題千奇百趣 一時三刻都好難學哂

有咩類型公司返工要用到solidwork?

同樓上有位師兄一樣
做佐幾日就唔想做
下定決心做多兩日就唔撈
本身已經唔鍾意讀N展
入行做N展狗呢個決定我呢一刻超後悔
完全搵唔到一個理由留低

恭喜脫離苦海

咩類型公司

講到好似個個fg都熟哂autocad，玩2下就上手咁
大學教d野又基本，又短時間，好多同學都無實戰過
點解咁勁嘅d人？好似樓上位巴打講，d fg一入職就好把炮。點練翻黎

淨係識好似用小畫家咁用

咪就係因為佢地實戰過囉

咪就係咁簡單

要日日落地盤開工 企係度睇住師傅度野而我就抄下data但完全唔知係咩 身邊嘅師傅做野勁爽手 自己讀佐四年書發現讀完嘅野根本應用唔到

last year有d course可能會有得實戰下
到時就會撚到好熟

不過入職識基本command其他再慢慢學就得

ive仔學嘅autocad比大學生多，做到yr3 entry嘅話今年都係同你一樣搵緊工，但人地畫圖上手快過你。

反正都係ot, 畫快畫慢又真係無乜所謂嘅。

如果真係唔想做呢行真係盡快quit
拿拿聲搵過第二份
我呢個禮拜都會認真諗諗

IVE>>>HKU

點多法 想知下

我都辭左contractor
搵緊consultant

好似差唔多咋wo，都係一個sem嘅course
應該係ive得2年，點都記得d，大學4年，好多時頭2年上左個course，後2年無用嘅唔會記得
除非你intern係consulant玩過下

一定係HKU

駛鬼而家學定autocad咩
你驚到時冇機會比你練習？
除左九龍a，有邊間唔會比你練cad？

想問吓師兄做佐幾多日先辭工

grad e?

係grad e
讀mech但做bs野 日日唔做緊咩

你措咩先 supplier/ manufacturer / client ?

唔講啦廢事自爆
但成個post都係client/consultant/contractor好悶
好似冇其他出路咁

個post叫grad e

HD 升後門狗既咪識用 AutoCAD

有scheme先快d走下話
一入scheme就兩年
斷scheme仲大獲

IVE 個陣個 Project 都交左成十幾層 layer，計埋 cable sizing 同 lighting 既 uniformity 黎走線擺位
最後仲要 draft 埋 tender 勁撚 chur

不過我唔記得哂

講做邊行都怕自爆
non construction窄到咁你仲好意思叫人討論

有冇做traffic嘅巴打知邊度有得學saturn或者emme

想增值自己第時做呢行吃香啲但搵極都冇

你 electives 有無 take BS 呀

你邊間u咁慘

BIM年代仲畫乜鬼AutoCAD，學識BIM先重要

唔討論 唔好叫討論區

想轉行

second low 都有3A其中兩間offer

巴打好有幽默感

永遠無人知 hr 係點揀人

2:2 未有grad e offer
下星期一返其他行業既西工

未畫過CAD 唔洗怕
但預左要做煩膠係咁問人 如果有人得閒肯教既話

畫熟左 黎黎去去都係個幾樣

聽講賣鞋structure冇問technical野wo
可能得structure等人用

除非識人同入local蚊型consultant
否則非三大唔過3都幾難拎到in

鏗哥識嘅人都係電架啦

每次都要問多句咩field

In咩team

鏗哥話gpa2.8都入到九A, 唔使擔心啦

準備收 natalie 電話啦

ME 做緊新渡輪 遲下睇際遇過去海事處
對上我個位已經有幾個師兄係比人掘角過去做
而家草經驗先

利申 本身對船有興趣 有玩開船 日日番工當玩 暫時全部野都handle 到
唔識就問 個個都肯教我

Gg 我話我可以出國但印象中up左句No china

想做

好羨慕

清羨慕咩呢？

人工、返工時間如何？

18k 雙糧+bonus 返9:00-6:30，一個星期42個鐘，OT有1.5倍時薪做唔做得過？
公司主要接港鐵/政府project，間唔中要開夜落港鐵site

咩公司？ 好撚正添啦

普通ME grad係咪好難入行
想聽巴打分享多少少呢方面

唔開名啦，請好少人，唔自爆了，港鐵main con，返一至五
但要落地盤+開夜wo，其他公司contractor唔係最少22k咩？

Sub仔表示落地盤開夜係基本

利申：6點準時執野走，理撚得佢

我以為十仔，又真係低左啲。ot有1.5其實好高，同埋做政府都正

不過ot唔可以高過人工30%，姐係一個月最多23k

我都冇聽過呢間有請人

出左offer

今日出？

過佐試用18k 年底花紅 ot係補假
番9準時6點收工因為6點3 要搭shuttle番出去
未試過ot
Ot主要原因 一係你遲到 自己醒水補番 一係就天氣變 打風 或者有船要急修 否則都係跟住schedule 行

仲有 番5日

AE唔知係到問岩唔岩
我唔係讀construction 相關既engine
但收到個offer 做AE, 但係係1年約secondment唔會有得續，應該無人apply先肯請我
5.5日無雙糧bonus果啲，但我見好似可以當係個機會入行做依邊。有機會就想進修埋做落去
巴打們點睇

如果想入新渡輪我諗巴打要等我走佐先入到喇😂😂 我對上個啲只係得一個做落發現自己唔岩做船 做番bs
或者可以睇下金光飛航 turbojet 宏德
之前turbojet叫我in 個陣我已經番緊工

至於難唔難入行就見人見智 工程師個邊佢未必請得多 請夠就算 唔夠人係講緊行船 cadet 或者輪機個邊 which is 真係由低做起 or 做廠既學師

入呢行同飛機啊車啊個啲差唔多 因為啲野太專 佢未必expect 你本身起大學有好technical 既知識 相反佢好睇重你既熱誠同興趣 while呢啲野佢會起面試到問你 睇你造化
咁當然喇 成績好點都有幫助

我唔敢講自己係純靠成績同熱誠入黎

我係cg過3 有佐二級船牌車牌4年 而係經常渣
加本身自己有番過扎鐵
入到去都唔驚熱 唔驚暈船 第一日番已經渣公司車幫手拎野
自己本身又有其他一啲專業牌 救生 潛水咁 hr同我簽約個陣都好白咁講其中一個請我原因係涉獵到好多同engineering 需要既特質similar 既知識或者mindset 好似中意用啲工具落手build up一啲野或者直接啲都係唔怕少少勞力

我個陣本身都係諗住向船個邊發展 所以都係主動search 下
淨係寄佐turbojet 新渡輪兩間

返5日既main con

巴打好詳細
不過我應該入唔到喇，又船牌又救生牌等等
Anyway，麻煩晒

個啲bonus黎姐😂😂 turbojet好似仲請緊

巴打知唔知turbojet幾錢人工

呢個唔清楚 但我諗17-18k 本身我諗住我呢邊16k

Today

賣鞋 消防 18k,
wsp 消防 19k,
aurecon 冷氣 18k
其他福利差唔多 邊間好啲？

2.8x +1...

有冇師兄收過AEL Associated Engineers Limited ME GT offer?

巴打咩pos

me too

如果同大佬好唔夾
你地仲做唔做落去

因咩覺得唔夾

認同，試用期就係比大家諗清楚！
咩公司都唔怕，因為點都有野學
最怕入錯team，基礎打唔好，浪費一年半載

Grad e

唔該巴打

唔係WSP就賣鞋 求其一間 我估

賣鞋啦應該，屌到爛都似啦e間

睇自己際遇好過，公司名氣好極都係假

呢到多數屌鳩賣鞋賤價接JOB 多野做到好似做狗咁
唔係學唔到野 反而係捱唔到

你地收到OFFER通常有幾多日比你地考慮?

如果太急既話要點做

一般五至七日

除非佢真係好想收你，會比你拖多兩三個星期

咁啲工作經驗落唔落cv send 出去好

急都唔代表人地唔想要你

但係拖得愈耐 唔係代表愈冇機會收到你咩

砍掉重煉啦巴打

我怕做咗一兩個月 未過試用 但又未搵到工，陣間hr 問起做咩嚟 但呢份工係做緊又冇寫落cv 寫咗又驚俾人話jumpy

而家已經個個狗衝啦

鏗哥人上人點同
其他人都係不要看得自己那麼高
呢啲野都係睇HR佢地自己team 個deadline 同仲有幾多位而定嘅姐

我指可以同佢傾下，如果想等埋另外個 offer 再確認可以直接講，大家都明白會識就下既

你依家搵定, 試用期內走到咪唔寫CV
一年後就都可以寫落CV既

開左個TG GROUP 比大家暢所欲言咁講新工有咩好做有咩唔好做, 應唔應該QUIT,
會有人比意見你

[url]
更新[/url]

自膠

巴打如果有得選擇你會點選
A是一份係長工，做bs野，有15-16k，長遠就不太清楚，
B是另一份係政府外判ws2合約工，萬一政府唔同外判公司繼約，就會失業，但一開波已經20-21k，但升唔到就定左係24-25k
如果係大家，會博A可能會有好點的前景定係B就穩定左，每個月多幾千

A有冇多d detail

政府外判工唔多野學
睇你想要咩

B 啦
當兩年後冇得做
你跳返出黎再搵囉

如果出四倍人工 我四範自學幫你搞又點話

狗人不屌
今年好似得迅達、kone、其士請人，人工得15-16k，有間仲要一個星期返6日

Wsp 係咪真係咁差
3A2M 真係好過wsp好咩？

你做邊範阿
讀civil就2a算啦

2a俾機會我至得ga

入細行囉
一腳踢 學得快

要知道做咩project都好影響interview嗰part
Stl band1,2 已經兩個世界

入左細行係咪就出唔返

STL band 1 2有咩分別

未必入得翻main con做大project
睇你接觸乜project 會好影響前途

band 1, 2關接job事 band2接3億下嘅
band1就3億up

做夠兩年轉去大公司你就好打得
大project既cv問題就睇你公司有冇機會食其他公司既外判，起碼有參與過

MM civil好似都唔錯

Meinhardt civil structure 香港第一

聽聞stl好缺人

唔使聽聞啦
非hku gpa低過2.4都可以收到interview
賣鞋都無咁折墮

有手有腳有degree都請！

hku 2.1冇

ATAL Envir 點睇

私人job價閪仲要搶lor

EE入ENVIR?

因為有無限ot

好公司

講堅定反話？

EE 呀
巴打有咩comment

bs狗

睇team
間間都差唔多
做政府job同做大陸樓都兩個層次

其士好野黎

係咪呀
電梯佔有率佢係香港頭3都冇
福利亦都冇其他龍頭公司好

ching識d野

最近有冇人收到FSE interview??

係咪啲人去哂tg group

原來有TG group

屌 D小圈子 有咩唔可以係到講

可能係未放工

Fresh grad structural 係咪做consultant 拎左個牌再轉去contractor 好過一開始就做contractor?

其實係唔係個個找到工先冇人理post

最終點係contractor嘅話你不如一開波直接做contractor
頭四五年賺200k仲好

不過而家project多 D&C
有所謂嘅design exp.會幫到少少手嘅
但唔係一個must
始終都係會employ consultant做design
Contractor都係做負責起嗰個
睇你取捨啦

stl無熱誠好難挨的

tg自私傾啦仲係度等人答咩

達巴今日收幾

tg都冇咩人出聲

因為一開波直接做contractor 驚好難考到牌
始終有牌穩陣好多

考牌

尖A福利係咪好過晒其餘2A??

未有offer ?

我都想去9a

[member]有modeling 經驗係好, 埋位開工, 但係fg最重要係睇output 知唔知個result係咪expected.

Technical bmd sketch (beam/frame dup vertical/horizonta loading/計小小數都要ge) + 一條你熟嘅structural topic 問下

你做得岩bmd即喺識Check model accuracy, 咁俾ETABS or SADS乜model你慢慢學都無問題［/member]

尖A send完cv email都完全冇反應 乜屎都唔比

呢度咁多結構佬嘅

正常geotech應該都多

過多一個月應該冇曬stl人

死撚晒

蜜月多一兩個月, 開scheme之後就喺地獄嘅開始

咪嚇我

fg做咗個幾禮拜maincon
覺得地盤好重鑊氣 又成日爬高爬低幾危險下
而家真心想轉行仲有咩路數?

新輝

轉收銀？入到新輝本身都有d料

我係bldg畢業 收銀唔知有咩position可以收留...
有嘗試去適應
但始終覺得佢地嘅文化唔啱我
基本上日日跟住科文跑地盤同班xx佬xx佬屌嚟屌去

我做過 唔會同管工點接觸
除咗佢問野或者有突發
通常都係做文件野
少量tech野 追下野咁
一日出一兩個鐘地盤
收貨 跟下進度 影相
瘋狂開會夾野
未做過你講嘅野

唔自爆啦一係你留tg
唔想同人相認

宜家搵到都唔敢做啦
一定係2手offer黎

有冇人知五洋呢間好唔好? 讀civil 做bs 野有冇問題? thx

fg traffic consultant 大概幾多人工

14000-18000

人工幾多？

14000咁惡做，巴打做緊呢行？

18000

有朋友喺依行, 錢少d而且非traffic engg Beng要繼續讀書, 不過返工準時收放

有冇巴聽過新生建築

係咪tse fg

五洋有請civil wo 讀civil緊係做civil啦

讀得呢科都預咗。

Intern miss左港燈電話搞到無左offer，依家做MTR完全無野學好後悔

有無人聽日in wsp

日日做到7點幾8點

其實做港燈 even 中電 政府 都唔會學到野，又冇return offer。反而你去搵份main con學野仲多，又可以知自己岩岩做地盤d爛地環境，分分鐘有埋return offer

上一份intern係consultant落地盤，今年專登揀client

Main con 無 return 都實有 panel in

政府 公營呢啲offer year2做就無乜所謂

但year3先做真係輸人一截

人地學緊software/ 睇地盤 你就坐係度扮工做空氣人

Second in?

咩field

呢個真
做過main con intern連interview都多d
岩岩過3仲多過second up班人

唔好咁現實啦，人地仲覺得自己入到client好威威架

E&M

做client學software

加落site

CLP 係咁岩我個post有野學 大把空氣人

Software係學咩?CAD?

唔講啦 會自爆...

仲搬緊料，做緊義工

就11點啦喎

仲有5板

唔係 想做呢行但搵極都冇人討論過

晉升前景如何? 係咪都係捱完考牌就fatfat

佢話civil full左 做BS會唔會冇咁好?

Mva啦好似幾出名下

收銀

唔知自己捱到幾耐

咁快開始黎料

賣鞋E&M 岩岩返未算多野做
D野都係畫圖計數好撚易

好多賣鞋

其實賣鞋係咪真係成日返埋星期六，日？
你啲同事係咪禁？

講真都係睇果排D野趕唔趕
冇呢度吹到話7日工作天
平時做到7，8點就差唔多但consultant黎講我果team應該算輕鬆

但我見td啲job都係九a 沙a 賣鞋多

頭一個月係咁

冇諗過chartered係咪盡早轉行好過

唔諗char直接去搵真銀啦

睇你想做咩
起路起橋定真係transport planning modeling TIA 個D

巴打咩field?

Bs

起路起橋應該係highway?

比較想做真係planning個啲

係個D大公司 上面我提過個堆野都係under同一個business line
入到去 做唔做到planning 你未必話到事
隨時係可能掉去做PM都唔定
MVA就專做transport planning
你可以全部都試下 到時你問佢地會知得更清楚
但老實講traffic呢行就好窄 你好好考慮下

+1 返咗個零星期已經想趁未簽scheme轉文職
但唔知有咩好路數

me既同學仔，唔係client既你地，做緊邊範

咪contractor consultant
仲有咩好做

做廠

你讀civil就唔好做bs啦
同埋18k6日真係好惡做
不過你等錢洗就做住先啦Ken哥

ee 3rd hon 有咩出路

番大陸?

有邊間廠唔係返大陸

維他奶廠

正常 client點都簡3a2m做leading consultant
但如果單project transport part真係去到好專既話都會搵埋mva既
Mva我諗都係做modelling多

Subcon嚟講其實有無話邊間會好d ?

其士

有冇人知 WSP ME interview會問咩？

swire cocacola engineer

連meinhardt都冇得in

公務員，本行冇人請架啦

同學 EE 3rd hon 做到 officer grade

Keep 住報下都好